% Created 2014-11-06 to. 14:18
\documentclass[presentation,smaller]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\tolerance=1000
\usepackage[norsk]{babel}
\subtitle{Øving 10: Rekursjon. Eksamensoppgave 4 kont 2014.}
\renewcommand\maketitle{\ntnutitlepage}
\renewcommand\alert{\textbf}
\AtBeginSection[]{\begin{frame}<beamer>\frametitle{Oversikt}\tableofcontents[currentsection]\end{frame}}
\AtBeginSubsection[]{\begin{frame}<beamer>\frametitle{Oversikt}\tableofcontents[currentsubsection]\end{frame}}
\usepackage{minted}
\usetheme{ntnubokmaal}
\author{Benjamin Bjørnseth}
\date{\today{}}
\title{Øvingsforelesning TDT4105}
\hypersetup{
  pdfkeywords={øving 10 rekursjon eksamensoppgave},
  pdfsubject={Øvingsforelesning nr 9, om øving 10. Rekursjon, og eksamensoppgave},
  pdfcreator={Emacs 24.4.1 (Org mode 8.2.10)}}
\begin{document}

\maketitle


\section{Rekursjon}
\label{sec-1}
\begin{frame}[fragile,label=sec-1-1]{Konsept}
 \begin{itemize}
\item Funksjon som kaller seg selv
\begin{itemize}
\item Resultatet er avhengig av
\end{itemize}
\item Bare en elegant måte å uttrykke løsningen på enkelte problem.
\end{itemize}
\pause
\begin{columns}
\begin{column}{0.5\textwidth}
\begin{block}{Vanlig funksjonskall}
\begin{minted}[]{matlab}
function res = f(x)
    res = sin(x);
end
\end{minted}

\pause
\end{block}
\end{column}
\begin{column}{0.5\textwidth}
\begin{block}{Rekursivt funksjonskall}
\begin{minted}[]{matlab}
function res = f(x)
 % Uendelig rekursjon
    res = f(x);
end
\end{minted}
\end{block}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-1-2]{Konsept}
 \begin{itemize}
\item Funksjon som kaller seg selv
\item Bare en elegant måte å uttrykke løsningen på enkelte problem.
\item Rekursive funksjoner må alltid ha et grunntilfelle
\begin{itemize}
\item Et tilfelle hvor funksjonen \emph{ikke} kaller seg selv
\end{itemize}
\end{itemize}
\begin{columns}
\begin{column}{0.5\textwidth}
\begin{block}{Rekursivt funksjonskall}
\begin{minted}[]{matlab}
function res = f(x)
    if x <= 0
 % Grunntilfelle
        res = 0; 
    else
 % Rekursjonstilfelle
        res = f(x);
    end
end
\end{minted}
\end{block}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-1-3]{Oppgave: dum absoluttverdifunksjon}
\begin{itemize}
\item Skriv en absoluttverdifunksjon som bruker rekursjon til å telle avstand
til 0.
\begin{equation*}
     abs(x) = 
      \begin{cases}
         0            & \text{if } x == 0 \\
         1 + abs(x+1) & \text{if } x < 0 \\
         1 + abs(x-1) & \text{if } x > 0
      \end{cases}
      \end{equation*}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-1-4]{Oppgave: lineært søk etter bokstav i streng}
 \begin{itemize}
\item Skriv en funksjon \texttt{finn\_bokstav(streng, bokstav)} som leter etter bokstaven
i strengen. Returner \texttt{true} hvis den finnes, og \texttt{false} hvis den ikke
finnes.
\begin{itemize}
\item Hvis strengen er tom, er svaret \texttt{false}
\item Hvis første bokstav i strengen er lik \texttt{bokstav}, er svaret true
\item Ellers er svaret hvorvidt bokstaven finnes i resten av bokstavene i
\texttt{streng}.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-1-5]{Oppgave: finn duplikater}
 \begin{itemize}
\item Skriv en funksjon \texttt{duplicates(x, y)} som bruker rekursjon til å returnere
like element blant x og y.
\begin{itemize}
\item Hvis \texttt{x} er tom, er det ingen duplikater
\item Ellers er det
\begin{itemize}
\item Antall duplikater mellom \texttt{x(2:end)} og \texttt{y}
\item Pluss \texttt{x(1)} hvis \texttt{x(1)} finnes i \texttt{y} og ikke finnes i resultatet fra
før
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label=sec-1-6]{Oppgave: binærsøk}
 \begin{itemize}
\item Skriv en funksjon \texttt{binaersoek(liste, verdi)} som søker i den sorterte
listen \texttt{liste} etter \texttt{verdi} vha binærsøk.
\begin{enumerate}
\item Hvis listen er tom, er resultatet \texttt{false}
\item Sjekk verdien i midten:
\begin{enumerate}
\item Hvis midtverdien er mindre enn verdi, søk i øvre halvdel av listen
\item Hvis midtverdien er større enn verdi, søk i nedre halvdel av listen
\item Hvis midtverdien er lik verdi, er svaret \texttt{true}.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{itemize}
\end{frame}



\section{Oppgave 4 Kont-eksamen 2014}
\label{sec-2}
\begin{frame}[label=sec-2-1]{Bridge!}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/bridge.png}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-2]{Oppgave pre-a): Forstå domenet}
\begin{columns}
\begin{column}{0.6\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/bridge.png}
\end{column}


\begin{column}{0.5\textwidth}
\begin{itemize}[<+->]
\item To lag: N/S og Ø/V
\item 13 kort pr. spiller
\item Meld forventet antall stikk (et tall) og trumf (en tekst)
\begin{itemize}
\item Gyldige meldinger: 1 kløver - 7 grand
\item Antall stikk = antall trekk + 6
\item Meldingsformat: <trekk> <trumf>
\end{itemize}
\item Kontrakt: høyeste melding
\begin{itemize}
\item Få for mange stikk: overstikk.
\item Få for få stikk: beit.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-3]{Oppgave a)}
\begin{columns}
\begin{column}{0.8\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/oppgave_a.png}                                                                      

\begin{itemize}[<+->]
\item <2-> To inn, en ut.
\item <3-> Returner 'har man klart meldingen'
\begin{itemize}
\item <4-> Melding: forventet antall stikk oppgitt som trekk.
\item <5-> Å klare en melding: få minst det forventede antall stikk.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{column}

\begin{column}{0.25\textwidth}
\tiny{}                                                                      
\begin{itemize}
\item To lag: \alert{N/S} og \alert{Ø/V}
\item 13 kort pr. spiller
\item \alert<4->{Meld forventet antall stikk (et tall) og trumf (en tekst)}
\item Gyldige meldinger: 1 kløver - 7 grand
\item Antall stikk = antall trekk + 6
\item Meldingsformat: <trekk> <trumf>
\item Kontrakt: høyeste melding
\item \alert<5->{Få for mange stikk: overstikk}.
\item \alert<5->{Få for få stikk: beit}.
\end{itemize}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-2-4]{Oppgave b)}
\begin{columns}
\begin{column}{0.8\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/oppgave_b.png}                                                                      

\begin{itemize}
\item <2-> To inn, én ut
\item <3-> Returner 'er det en utgang laget har klart?'
\begin{itemize}
\item <5-> Er utgang meldt?
\item <6-> Er meldingen klart?
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{column}


\begin{column}{0.25\textwidth}
\tiny{}                                                                      
\begin{itemize}
\item To lag: N/S og Ø/V
\item 13 kort pr. spiller
\item Meld antall stikk (et tall) og trumf (en tekst)
\item Gyldige meldinger: 1 kløver - 7 grand
\item Antall stikk = antall trekk + 6
\item Meldingsformat: <trekk> <trumf>
\item Kontrakt: høyeste melding
\item For mange stikk: overstikk.
\item For få stikk: beit*.
\item <4-> \alert{Utgang: 3+ grand, 4+ spar/hjerter, 5+ kløver/ruter}
\end{itemize}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label=sec-2-5]{Oppgave c)}
\begin{columns}
\begin{column}{0.8\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/oppgave_c.png}                                                                      

\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/oppgave_c_2.png}
\end{column}

\begin{column}{0.25\textwidth}
\tiny{}                                                                      
\begin{itemize}
\item To lag: N/S og Ø/V
\item 13 kort pr. spiller
\item Meld antall stikk (et tall) og trumf (en tekst)
\item Gyldige meldinger: 1 kløver - 7 grand
\item Antall stikk = antall trekk + 6
\item Meldingsformat: <trekk> <trumf>
\item Kontrakt: høyeste melding
\item For mange stikk: overstikk.
\item For få stikk: beit*.
\item Utgang: 3+ grand, 4+ spar/hjerter, 5+ kløver/ruter
\item <2-> \alert<2>{I beit: -50*<antall trekk unna>}
\item <3-> \alert<3>{Ellers: <poeng pr trekk>*<antall trekk> + <bonus>}
\item <4-> \alert<4>{<poeng per trekk> varierer med trumf}
\item <5-> \alert<5>{<bonus> varierer med utgangstype og grand}
\end{itemize}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}[label=sec-2-6]{Oppgave d)}
\begin{columns}
\begin{column}{0.8\textwidth}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/oppgave_d.png}                                                                      
\end{column}

\begin{column}{0.25\textwidth}
\tiny{}                                                                      
\begin{itemize}
\item To lag: N/S og Ø/V
\item 13 kort pr. spiller
\item Meld antall stikk (et tall) og trumf (en tekst)
\item Gyldige meldinger: 1 kløver - 7 grand
\item Antall stikk = antall trekk + 6
\item Meldingsformat: <trekk> <trumf>
\item Kontrakt: høyeste melding
\item For mange stikk: overstikk.
\item For få stikk: beit*.
\item Utgang: 3+ grand, 4+ spar/hjerter, 5+ kløver/ruter
\item I beit: -50*<antall trekk unna>
\item Ellers: <poeng pr trekk>*<antall trekk> + <bonus>
\item poeng per trekk varierer med trumf
\item bonus varierer med utgangstype og grand
\end{itemize}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
% Emacs 24.4.1 (Org mode 8.2.10)
\end{document}